<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Marmita de Redon</title><link>https://marmita.pt/</link><description>Recent content on Marmita de Redon</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-pt</language><copyright>Copyright © 2020, Marmita de Cenas; todos os direitos reservados.</copyright><lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marmita.pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#1 Ouvir Música</title><link>https://marmita.pt/post/s01e01/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e01/</guid><description>Vocês lembram-se de como era ouvir música no fim do século passado? Estarmos limitados às músicas que passavam na rádio, ou escolher a música que queríamos ouvir no meio de resmas de cassetes, ou deixar cair a pilha de CDs ao chão..
Qual foi a primeira música que ouviram no Discman? E num Walkman?
Atribuição e licenças Produzido por: Joana Sanches, Marco Seabra, Tiago Carreira e Tiago Maurício. Editado por: Tiago Carreira.</description></item><item><title>Bem-vindos aos anos 90 e 2000</title><link>https://marmita.pt/post/s01e00/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e00/</guid><description>Ainda se lembram de andar com cassetes para ouvir as vossas músicas favoritas, ou da moda das calças à boca de sino com um nokia 3310 no bolso, ou de ver o Dragonball na TV?
Este podcast é para vocês!
Para todos aqueles que viveram uma infância durante os anos 90 e 2000, este é um podcast para relembrarmos aqueles tempos.
Subscrevam e fiquem sempre a par de novos episódios.</description></item><item><title>Fala com o Podcast</title><link>https://marmita.pt/contactos/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/contactos/</guid><description>Enviem-nos as vossas perguntas e/ou sugestões para o nosso email: marmita.de.redon --arroba-- gmail -ponto- com Ou entrem em contacto connosco através das nossas redes sociais
Instagram Facebook Twitter Youtube</description></item><item><title>Sobre a Marmita de Redon</title><link>https://marmita.pt/sobre/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/sobre/</guid><description>Um podcast sobre os anos 90 e 2000 Ainda se lembram de andar com cassetes para ouvir as vossas músicas favoritas, ou da moda das calças à boca de sino com um nokia 3310 no bolso, ou de ver o Dragonball na TV?
Este podcast é para vocês!
Para todos aqueles que viveram uma infância durante os anos 90 e 2000, este é um podcast para relembrarmos aqueles tempos.
Juntem-se a nós nestes curtos episódios de 15-20 minutos, numa experiência 3D inédita*.</description></item><item><title>Subscrever o Podcast</title><link>https://marmita.pt/subscrever/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/subscrever/</guid><description>Subscrevam o nosso Podcast, para estarem sempre a par de novos episódios.
É gratuito e podem subscrever na vossa plataforma favorita:
Spotify Apple Podcasts Google Podcasts Youtube Castbox Blubrry RSS (outros)</description></item></channel></rss>