<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Marmita de Redon</title><link>https://marmita.pt/</link><description>Recent content on Marmita de Redon</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-pt</language><copyright>Copyright © 2020, Marmita de Cenas; todos os direitos reservados.</copyright><lastBuildDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marmita.pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#15 Natal</title><link>https://marmita.pt/post/s01e15/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e15/</guid><description>Estamos naquela altura do ano, em que luzes e espírito natalício nos enxem. Juntem-se a nós neste requentado de natal.
Atribuição e licenças Produzido por: Joana Sanches, Marco Seabra, Tiago Carreira e Tiago Maurício. Editado por: Tiago Carreira. Música: Redon dos 90 de Tiago Carreira, está licenciada nos termos da Licença Creative Commons - Atribuição 4.0 Internacional. Este episódio está licenciado nos termos da Licença Creative Commons - Atribuição-SemDerivações 4.</description></item><item><title>#14 Comida</title><link>https://marmita.pt/post/s01e14/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e14/</guid><description>Vocês lembram-se dos lanches deliciosos no recreio da escola? Das sandes de queijo esquecidas na mochila que, num dia de verão quente, deixavam os livros pegajosos e com cheiro a chulé? Ou da antecipação de abrir um kinder surpresa, para depois até esquecer de comer o chocolate por causa do brinquedo?
Atribuição e licenças Produzido por: Joana Sanches, Marco Seabra, Tiago Carreira e Tiago Maurício. Editado por: Tiago Carreira. Música: Redon dos 90 de Tiago Carreira, está licenciada nos termos da Licença Creative Commons - Atribuição 4.</description></item><item><title>#13 Música</title><link>https://marmita.pt/post/s01e13/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e13/</guid><description>Lembram-se de saber todas as letras da vossa banda favorita mesmo antes de saberem inglês? E de passarem os intervalos a fazer coreografias? E a excitação de receber um CD ou gravar uma cassete com AQUELA música.
Sim, a música faz parte das nossas vidas e os anos 90 e 2000 foram cheios de grandes músicas e grandes modas ridículas.
Notas do Episódio:
Excesso - Não Sei Viver Sem Ti</description></item><item><title>#12 Brincadeiras de Rua</title><link>https://marmita.pt/post/s01e12/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e12/</guid><description>Vocês lembram-se das brincadeiras que fazíamos quando éramos crianças? Passar o tempo de recreio a jogar à apanhada ou às escondidas. Ou saltar à corda ou simplesmente jogar à bola?
Atribuição e licenças Produzido por: Joana Sanches, Marco Seabra, Tiago Carreira e Tiago Maurício. Editado por: Tiago Carreira. Música: Redon dos 90 de Tiago Carreira, está licenciada nos termos da Licença Creative Commons - Atribuição 4.0 Internacional. Este episódio está licenciado nos termos da Licença Creative Commons - Atribuição-SemDerivações 4.</description></item><item><title>#11 Disney</title><link>https://marmita.pt/post/s01e11/</link><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e11/</guid><description>Vocês lembram-se daquela magia que surgia no início do filme, logo que aparecia no ecrã o castelo azul com as letras Disney?
E quando ouvimos pela primeira vez um filme animado falado em Português de Portugal? Queríamos tanto cantar todas aquelas músicas e ser aquelas personagens.
Notas do Episódio:
Dumbo - Elefantes cor-de-rosa pt-PT
Dumbo - Elefantes cor-de-rosa pt-BR
How Pixar uses Music to make you Cry (en)
Céline Dion - Beauty and the Beast</description></item><item><title>#10 TV Infantil (parte 2)</title><link>https://marmita.pt/post/s01e10/</link><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e10/</guid><description>Neste episódio continuamos a nossa experiência com a TV Infantil.
Vocês lembram-se das manhãs de sábado passadas à frente da TV? Em que acordávamos às 6h da manhã e apanhávamos a abertura dos canais? E os desenhos animados, batatoons, buérerés e BCCs vida selvagens?
Notas do Episódio:
Transformações das Navegantes da Lua
Bip-Bip &amp;amp; Coiote
Cavaleiros do Zodíaco
Atribuição e licenças Produzido por: Joana Sanches, Marco Seabra, Tiago Carreira e Tiago Maurício.</description></item><item><title>#9 TV Infantil (parte 1)</title><link>https://marmita.pt/post/s01e09/</link><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e09/</guid><description>Vocês lembram-se das manhãs de sábado passadas à frente da TV? Em que acordávamos às 6h da manhã e apanhávamos a abertura dos canais? E os desenhos animados, batatoons, buérerés e BCCs vida selvagens?
Notas do Episódio:
Genérico de Abertura SIC
Rua Sésamo - Tenho orgulho em ser uma vaca
Rua Sésamo - Pescar sem cana
Carrinha mágica
Jardim da Celeste
Dr. Cobaia e Luvinha
Power Rangers - Red Forever</description></item><item><title>#8 Consolas Portáteis</title><link>https://marmita.pt/post/s01e08/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e08/</guid><description>Já falámos sobre videojogos, mas vocês lembram-se das frustrações das consolas portáteis? Ter de andar sempre com pilhas atrás, ou aquele ecrã minúsculo e mal iluminado, que promovia a partilha de piolhos por amontoar demasiadas cabeças.
nota: tivémos problemas técnicos durante a gravação, pedimos desculpas pela qualidade do som.
Atribuição e licenças Produzido por: Joana Sanches, Marco Seabra, Tiago Carreira e Tiago Maurício. Editado por: Tiago Carreira. Música: Redon dos 90 de Tiago Carreira, está licenciada nos termos da Licença Creative Commons - Atribuição 4.</description></item><item><title>#7 Redons da Rute Correia</title><link>https://marmita.pt/post/s01e07/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e07/</guid><description>Neste episódio, o Tiago Maurício entrevista a Rute Correia.
A Rute é jornalista e co-fundadora do Interruptor, uma revista multimédia independente. Já foi locutora de rádio e hoje faz jornalismo de dados e escreve sobre cultura.
Podem encontrá-la no twitter em @RuteRadio.
Conheçam o Interruptor no site em interruptor.pt ou no twitter em @InterruptorPT
Atribuição e licenças Produzido por: Joana Sanches, Marco Seabra, Tiago Carreira e Tiago Maurício. Editado por: Tiago Carreira.</description></item><item><title>#6 Internet</title><link>https://marmita.pt/post/s01e06/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e06/</guid><description>Vocês lembram-se de como era ir à internet no século passado?
Ver as luzinhas mágicas no modem e ouvir aquele som futurista antes nos ligarmos para descobrir todo um novo mundo? Ou alguém em casa queixar-se que o telefone estava a fazer um barulho estranho e lá ficava a mais recente foto da Britney Spears ou dos Back Street Boys a meio.
Notas Som do modem dial-up
Avenida Q – A Internet</description></item><item><title>#5 Publicidade</title><link>https://marmita.pt/post/s01e05/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e05/</guid><description>Digam qual é a vossa publicidade favorita na nossa votação
Quem é que não se lembra do Ambrósio que oferecia Ferrero Rocher à senhora, ou das épocas Natalícias, em que acampávamos frente à televisão, a cantar todos os anúncios à espera de algum brinquedo da Leopoldina? Neste episódio recordamos esses marcos da publicidade e os produtos que marcaram a nossa infância e adolescência.
0:27 Mokambo 0:30 Mauzão 1:13 queijo Limiano 3:02 Ferrero Rocher 4:06 Vitinho (Milupa) 4:57 se eu te trouxer uma vaca, tiras-lhe o leite (Choco Flakes) 5:18 branco mais branco, não há (Tide) 5:34 o algodão não engana (Sonasol) 6:17 no rules, great scotch (William Lawson&amp;rsquo;s) 8:07 Herbal Essences 9:21 Renault Clio 10:16 reclame ou reclamo 10:52 Leopoldina 11:54 um Corneto pra mim, um Corneto pra ti, Olá 12:10 forte em chocolate (Chocapic) 12:49 das 9 às 5 (Nestum) 13:24 eu sou a Rosinha 14:02 estou sim?</description></item><item><title>#4 Videojogos</title><link>https://marmita.pt/post/s01e04/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e04/</guid><description>Vocês lembram-se daquelas horas perdidas em frente aos televisores CRT, a jogar videojogos do século passado, com aqueles gráficos característicos e as respectivas dores nos olhos?
Ou da panóplia de consolas com os seus jogos em cassetes, que por vezes precisavam de um pouco de vento (e saliva) da nossa boca?
Atribuição e licenças Produzido por: Joana Sanches, Marco Seabra, Tiago Carreira e Tiago Maurício. Editado por: Tiago Carreira. Música: Redon dos 90 de Tiago Carreira, está licenciada nos termos da Licença Creative Commons - Atribuição 4.</description></item><item><title>#3 Roupa</title><link>https://marmita.pt/post/s01e03/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e03/</guid><description>Vocês lembram-se da roupa icónica dos anos 90? Da transição entre os enchumaços nas camisas floridas e o cabelo de permanente com franja, para as calças largas e tops curtinhos?
Foram momentos marcantes da nossa infância e adolescência, em que a importância da roupa, acessórios e a escolha dos pais ditavam a nossa popularidade na escola.
Atribuição e licenças Produzido por: Joana Sanches, Marco Seabra, Tiago Carreira e Tiago Maurício.</description></item><item><title>#2 Redon</title><link>https://marmita.pt/post/s01e02/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e02/</guid><description>Mas afinal, o que é o Redon?
Em resposta a todos os nossos ouvintes que nos enviaram perguntas sobre o nome do Podcast, neste episódio abordamos o Redon, aquele prato gourmet que é apenas outra forma de dizer REstos De ONtem.
Yap, este episódio é dedicado às frustrações com as nossas marmitas favoritas, aquelas com os restos de ontem.
Atribuição e licenças Produzido por: Joana Sanches, Marco Seabra, Tiago Carreira e Tiago Maurício.</description></item><item><title>#1 Ouvir Música</title><link>https://marmita.pt/post/s01e01/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e01/</guid><description>Vocês lembram-se de como era ouvir música no fim do século passado? Estarmos limitados às músicas que passavam na rádio, ou escolher a música que queríamos ouvir no meio de resmas de cassetes, ou deixar cair a pilha de CDs ao chão..
Qual foi a primeira música que ouviram no Discman? E num Walkman?
Atribuição e licenças Produzido por: Joana Sanches, Marco Seabra, Tiago Carreira e Tiago Maurício. Editado por: Tiago Carreira.</description></item><item><title>Bem-vindos aos anos 90 e 2000</title><link>https://marmita.pt/post/s01e00/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/post/s01e00/</guid><description>Ainda se lembram de andar com cassetes para ouvir as vossas músicas favoritas, ou da moda das calças à boca de sino com um nokia 3310 no bolso, ou de ver o Dragonball na TV?
Este podcast é para vocês!
Para todos aqueles que viveram uma infância durante os anos 90 e 2000, este é um podcast para relembrarmos aqueles tempos.
Subscrevam e fiquem sempre a par de novos episódios.</description></item><item><title>Fala com o Podcast</title><link>https://marmita.pt/contactos/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/contactos/</guid><description>Enviem-nos as vossas perguntas e/ou sugestões para o nosso email: marmita.de.redon --arroba-- gmail -ponto- com Ou entrem em contacto connosco através das nossas redes sociais
Instagram Facebook Twitter Youtube</description></item><item><title>Sobre a Marmita de Redon</title><link>https://marmita.pt/sobre/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/sobre/</guid><description>Um podcast sobre os anos 90 e 2000 Ainda se lembram de andar com cassetes para ouvir as vossas músicas favoritas, ou da moda das calças à boca de sino com um nokia 3310 no bolso, ou de ver o Dragonball na TV?
Este podcast é para vocês!
Para todos aqueles que viveram uma infância durante os anos 90 e 2000, este é um podcast para relembrarmos aqueles tempos.
Juntem-se a nós nestes curtos episódios de 15-20 minutos, numa experiência 3D inédita*.</description></item><item><title>Subscrever o Podcast</title><link>https://marmita.pt/subscrever/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://marmita.pt/subscrever/</guid><description>Subscrevam o nosso Podcast, para estarem sempre a par de novos episódios.
É gratuito e podem subscrever na vossa plataforma favorita:
Apple Podcasts Spotify Google Podcasts Youtube Ou em qualquer plataforma através da RSS Feed.
Lista de diretórios por ordem alfabética:
Acast Apple Podcasts Blubrry Breaker Castbox Deezer Google Podcasts Pocket Casts Podcast Addict RSS (outros) Spotify Stitcher TuneIn Youtube</description></item></channel></rss>